#### **1\. Introduction**

**1.1 Pourquoi une charte des données personnelles ?  
**Cette Charte de Protection des Données Personnelles a pour objectif de vous informer de l'utilisation de vos Données Personnelles sur le site www.e.leclerc (ci-après "le Site"), dans le cadre du Règlement (UE) Général sur la Protection des Données 2016/679 et de la loi Informatique et Libertés du 6 janvier 1978 modifiée.  
Nous avons souhaité simplifier cette charte au maximum afin de vous apporter une information claire et transparente sur la façon dont vos données personnelles sont collectées, traitées et utilisées.  
**1.2 Qu’est-ce qu’une donnée personnelle ?  
**Une donnée personnelle est toute information qui permet d’identifier directement ou indirectement une personne physique (ci-après "Données Personnelles"). Ainsi, un nom, une adresse postale ou électronique, un numéro de téléphone, un numéro de Carte E. Leclerc ou encore une adresse IP sont par exemple des Données Personnelles.  
Les données rendues anonymes ou agrégées de manière à ne pas pouvoir permettre l’identification d’une personne physique ne sont pas considérées comme des Données Personnelles.  
**1.3 Qui est le responsable du traitement des données du Site ?  
**Le responsable du traitement des données est la personne ou l'organisme qui fixe les objectifs et les modalités de collecte et de traitement de vos Données Personnelles.  
Pour le Site, il s'agit de LCOMMERCE, société en nom collectif, dont le siège social est au 26 quai Marcel Boyer, 94200 Ivry sur Seine, immatriculé au RCS de CRETEIL sous le numéro 882 736 077.  
Le Site permet aux internautes de créer une Carte de fidélité E.Leclerc. Le responsable de traitement des Données Personnelles liées à la création d'une Carte E.Leclerc est le magasin de rattachement désigné conformément aux conditions générales de la Carte E.Leclerc, disponibles ici.  
LCOMMERCE a désigné un Délégué à la Protection des Données que vous pouvez contacter :  
    - à l'adresse électronique suivante : dpo@e.leclerc  
    - à l'adresse postale suivante : LCOMMERCE – Délégué à la Protection des Données - 26 quai Marcel Boyer 94200 Ivry sur Seine.  

#### **2\. D'où proviennent les données traitées ?**

Les données que nous utilisons sont collectées directement auprès de vous, via les cookies ou traceurs lors de votre navigation sur le Site, ou via le formulaire de collecte que vous renseignez lors de la création de votre compte ou lors de l'envoi d'un questionnaire de satisfaction client.  
Conformément à la réglementation sur les données à caractère personnel, nous avons l’obligation de garantir l’exactitude et la mise à jour des informations vous concernant. C’est pourquoi, les données collectées sur le Site peuvent être mises à jour et/ou complétées à partir des données plus récentes que vous pourriez fournir notamment lors de la création ou mise à jour d’un compte créé sur un autre site internet E. Leclerc ou du compte lié à votre Carte de fidélité E.Leclerc.

#### **3\. Quand sont collectées vos données ?**

#### 

Vos données personnelles sont collectées :

1.  Lors de votre navigation sur le Site par le biais de traceurs ou cookies,
2.  Lors de la création d'un compte sur le Site et ses éventuels mises à jours et paramétrages,
3.  Lors de l'acte d'achat sur le Site,
4.  Lors de la création d’une carte de fidélité E.Leclerc sur le Site,
5.  Lors de l’envoi de messages au service clients E.Leclerc,
6.  Lors de votre publication de commentaires ou évaluations sur le Site,
7.  Lors de la participation à des jeux concours sur le Site.

Nous collectons indirectement vos données issues des avis client publiés initialement sur l'un des sites du Mouvement E.Leclerc pour des produits identiques à ceux vendus par le Site.  

Les champs mentionnés dans les formulaires de collecte avec un astérisque sont obligatoires. S’ils ne sont pas remplis, LCOMMERCE ne sera pas en mesure de donner suite à votre demande.

#### **4\. Quelles sont les données collectées ?**

#### 

Les Données Personnelles suivantes peuvent notamment être collectées, que vous les communiquiez volontairement, ou qu’elles soient collectées lors de votre utilisation du Site :  
    - Les données permettant de vous identifier : nom, prénom, adresses postales, adresses emails, numéros de téléphones, mots de passe, âge et le sexe  
    - Les données relatives à vos consentements à recevoir des offres commerciales, éventuellement personnalisées  
    - Les données bancaires renseignées dans votre compte ou lors d’un achat réalisé sur le Site  
    - Les données relatives à vos commandes et aux paiements effectués  
    - Les données de navigation sur le Site  
    - Les données concernant les choix et le suivi de livraison (numéros de suivi et statut de livraison), de facturation  
    - Les informations relatives à l’utilisation de la Marketplace, tels que les échanges entre vous et un Vendeur via votre espace personnel  
Vous pouvez choisir de ne pas communiquer certaines Données Personnelles, ce choix pourra cependant empêcher l’utilisation de certains services proposés par l’intermédiaire du Site.  
Dans le cas où vous renseignez les Données Personnelles d’un tiers, vous vous engagez à le faire avec le consentement de ce dernier, et après l’avoir informé des conditions dans lesquelles ses Données Personnelles sont recueillies, utilisées, stockées, divulguées.

#### **5\. Pourquoi collectons-nous vos données ?**

#### 

**1\. Les traitements de données à caractère personnel engendrés par le dépôt et la lecture de cookies au cours de votre navigation sur le Site servent à :**

\- Assurer le fonctionnement du Site sur la base de l'intérêt légitime de LCOMMERCE de vous permettre de bénéficier des fonctionnalités du Site  

\- Assurer la sécurité du Site sur la base de l'intérêt légitime de LCOMMERCE : nous collectons certaines données de navigation pour nous permettre d'assurer la sécurité de nos services et de détecter, d'éviter ou de retracer toute tentative de malveillance ou d'intrusion informatique ou toute violation des conditions d'utilisation de nos Services  

\- Mesurer l’audience du Site et établir des statistiques anonymes de visite sur la base de l'intérêt légitime de LCOMMERCE  
\- Assurer l’interactivité du Site avec les réseaux sociaux sur la base de votre consentement, que vous pouvez retirer à tout moment  
\- Améliorer les fonctionnalités et la personnalisation du Site sur la base de votre consentement, que vous pouvez retirer à tout moment  
\- Adapter le contenu publicitaire affiché en fonction de vos centres d’intérêts sur la base de votre consentement, que vous pouvez retirer à tout moment  
Nous vous invitons à consulter la section 12 de la présente Charte pour plus de détails.  
**2\. Les traitements engendrés par la création d'un compte sur le Site ont pour objectif de :  
**\- Gérer l'ouverture et l'utilisation de votre compte en ligne, sur la base des conditions générales d'utilisation du Site  
\- Vous envoyer des offres commerciales, sondages, tests produits, de la part des entités du Mouvement E.Leclerc, par mail et/ou SMS, sur la base de votre consentement que vous pouvez retirer à tout moment  
\- Personnaliser des offres commerciales et des publicités en ligne (profilage publicitaire au bénéfice des entités du Mouvement E.Leclerc qui consiste à analyser ou prédire des éléments concernant notamment les préférences personnelles, les intérêts et le comportement d'une personne physique), sur la base de votre consentement que vous pouvez retirer à tout moment  
**3\. Les traitements engendrés lors de l'acte d'achat ont pour objectif de :  
**\- Réaliser les transactions de paiement sur la base de l'exécution du contrat de vente  
\- Fournir les produits et services achetés, ainsi que le service après-vente associé, sur la base de l'exécution du contrat de vente  
\- Vous contacter en cas de retrait/rappel de produits, sur la base de l'exécution du contrat de vente  
\- Assurer la gestion des fraudes, notamment fraude aux moyens de paiement et incidents de paiement sur la base de l'intérêt légitime de LCOMMERCE. En fonction des résultats du contrôle de risque de fraude effectué sur les commandes, il sera possible de prendre des mesures de sécurisation, d'annuler des commandes ou d'empêcher des commandes.  
\- Stocker le numéro des coordonnées bancaires cryptées, sur la base de votre consentement que vous pouvez retirer à tout moment  
\- Réaliser le suivi de la relation client tel que la réalisation d’enquêtes de satisfaction, sur la base de l'intérêt légitime de LCOMMERCE et sauf opposition de votre part  
\- Envoyer des offres commerciales de la part du Site pour des produits similaires à ceux de vos derniers achats, sur la base de l'intérêt légitime de LCOMMERCE et sauf opposition de votre part  
**4.** Les traitements engendrés par la création d’une Carte de fidélité E.Leclerc ont pour objectif l'exécution du contrat du programme de fidélité par le magasin de rattachement de la Carte E.Leclerc, responsable de traitement. Ces traitements sont décrits dans la Charte de protection des données à caractère personnel de la Carte E.Leclerc accessible [ici](https://e-leclerc.scene7.com/s7viewers/html5/eCatalogViewer.html?emailurl=https://e-leclerc.scene7.com/s7/emailFriend&serverUrl=https://e-leclerc.scene7.com/is/image/&config=gtinternet/TG%2Dcata&contenturl=https://e-leclerc.scene7.com/skins/&asset=gtinternet/Charte%20de%20protection%20des%20donn%C3%A9es%20%C3%A0%20caract%C3%A8re%20personnel).  
**5**. Le traitement engendré lors de l’envoi de messages au service clients via le formulaire de contact présent sur le Site est fondé sur l'intérêt légitime de LCOMMERCE à répondre aux demandes que vous lui adressez.  
**6\.** Le traitement engendré lors de votre publication de commentaires ou évaluations sur le Site est fondé sur l'exécution des Conditions Générales d'Utilisation Acheteurs.  
**7.** Le traitement engendré lors de votre participation à un jeu est destiné à la gestion de votre participation à ce jeu, sur la base de l'exécution du règlement du jeu.  
**8.** Le traitement engendré lors du partage d'un avis client initialement publié sur l'un des sites du Mouvement E.Leclerc est fondé sur l'exécution des conditions générales d'utilisation du site internet d'origine.  
 **6. Qui a accès à vos données personnelles ?**Les Données Personnelles collectées sur le Site sont destinées dans la limite de leurs attributions, (i) aux services internes de LCOMMERCE et (ii) à ses sous-traitants, et si vous y avez consenti (iii) aux partenaires de L COMMERCE et/ou (iv) aux entités du Mouvement E.Leclerc.  
Plus spécifiquement, les destinataires de vos Données Personnelles sont les suivants :  
**1\. Lors de votre navigation sur le Site :  
**\- Les services internes de LCOMMERCE  
\- Dans l'hypothèse où vous avez consenti à l'adaptation du contenu publicitaire affiché en fonction de vos centres d'intérêts, vos Données Personnelles collectées par les traceurs et cookies seront transmises à la société Conso-Régie qui est la régie publicitaire de l'enseigne E.Leclerc et met en ligne des publicités pour l'enseigne E.Leclerc.  
**2\. Lors de la création du compte : les services internes de LCOMMERCE et ses sous-traitants  
**Dans l'hypothèse où vous consentez à recevoir de la prospection commerciale de la part des sociétés de l'enseigne E.Leclerc, ces données pourront être transmises aux destinataires suivants :  
\- Votre magasin E.Leclerc et ses magasins spécialisés (parapharmacie, optique, l'auto, station-service, drive, animalerie, brico, jardi, jouet, le manège à bijoux, une heure pour soi, espace culturel, location, sport, voyages, occasion)  
\- La société L Commerce, qui édite les sites E.Leclerc, maisonetloisirs.leclerc, optique.leclerc, photo.leclerc, e-librairie.leclerc et auto.leclerc  
\- Le Groupement d'Achat des Centres E.Leclerc (SC GALEC) qui réalise la communication commerciale E.Leclerc  
\- Les sociétés qui gèrent la livraison à domicile ou en point relais (E.Leclerc Chez Moi)  
\- La société E.Leclerc Voyages qui édite le site leclercvoyages.com  
\- La société Siplec spécialisée dans les métiers de l’énergie et dans l’approvisionnement de produits manufacturés pour l’enseigne E.Leclerc et l'édition des sites primes-energie.leclerc et cartecarburant.leclerc, sous la marque E.Leclerc énergies  
\- La société Sonepp qui réalise des opérations d’achats et de ventes dans le domaine des énergies et plus généralement toutes opérations de négoce et de commercialisation de tous produits et services, ainsi que l'édition du site energies.leclerc, sous la marque E.Leclerc énergies  
\- La société Devinlec qui édite le site lemanegeabijoux.com  
\- La Banque Edel qui participe notamment à la gestion des cartes cadeau E.Leclerc, des cartes de crédit REGLO finance et des produits d'assurance Garantie Remboursement Intégral  
\- La société L Telecom qui édite le site reglomobile.fr  
\- La société ConsoRégie qui est la régie publicitaire de l'enseigne E.Leclerc et met en ligne des publicités pour l'enseigne E.Leclerc  
**3\. Lors de l'acte d'achat :  
**\- Les services internes de LCOMMERCE  
\- Les sous-traitants, notamment ceux en charge de la livraison et des services de paiement  
\- Si vous demandez un retrait en magasin, le Centre E.Leclerc concerné  
\-  Les vendeurs de la Marketplace E.Leclerc auprès de qui vous effectuez un achat  
**4\. Lors de la création d’une carte de fidélité E.Leclerc :  
**\- Le Centre E.Leclerc de rattachement de votre choix pour la gestion de votre adhésion  
\- Si vous n'avez pas choisi de magasin de rattachement, la société LCOMMERCE pour la gestion de votre adhésion  
\- Le GALEC qui consolide les données collectées par les différentes entités du mouvement E.Leclerc et qui met en œuvre la communication commerciale E.Leclerc  
\- Les entités du mouvement E.Leclerc à qui vous fournissez votre numéro de Carte de fidélité E.Leclerc  
\- Les prestataires en charge de la gestion de la Carte de fidélité E.Leclerc  
**5\. Lors de l’envoi de messages au service clients** : Les services internes de LCOMMERCE et ses sous-traitants.  
**6\. Lors de votre publication de commentaires ou évaluations sur le Site :** Les services internes de LCOMMERCE et ses sous-traitants.  
**7\. Lors de la participation à des jeux concours sur le Site** : Les services internes de LCOMMERCE et ses sous-traitants  
**8\. Lors de la publication d'un avis clients issu d'un site du Mouvement E.Leclerc :  
**\- Les services internes de LCOMMERCE ;  
\- Le sous-traitant en charge du traitement des avis  
Vos Données Personnelles ne feront l'objet de communications extérieures éventuelles autres que celles prévues ci-dessus que pour satisfaire aux obligations légales et réglementaires de LCOMMERCE, notamment en cas de demande d'une administration ou d'une autorité judiciaire.

#### **7\. Transfert des données personnelles en dehors de l'Union européenne**

#### 

Vos Données Personnelles sont hébergées sur des serveurs situés en Union européenne.  
Lorsque des traitements sont réalisés dans un pays non membre de l'Union européenne, nous prenons toutes les mesures nécessaires afin de garantir la sécurité de vos données et le respect des obligations légales et réglementaires. Nous nous assurons notamment qu’elles sont protégées de la même manière que si elles étaient utilisées au sein de l’Union européenne

#### **8\. Quelle est la durée de conservation des données ?**

Vos Données Personnelles sont conservées pour la durée nécessaire à l’accomplissement des finalités décrites précédemment :  
\- 1 an pour les logs de connexion à compter de la dernière connexion  
\- 13 mois pour les cookies à compter de leur dépôt sur votre ordinateur ou terminal  
\- 13 mois pour les coordonnées bancaires, si vous avez accepté le système de paiement par carte logée sur le Site  
\- 24 mois à compter de la dernière utilisation de la Carte E.Leclerc, sous réserve de la conservation des données relatives aux transactions commerciales qui sont conservées pendant 10 ans  
\- 1 an après le dernier contact du client en cas de message sur le formulaire de contact du Site ou 6 mois en cas d'appel téléphonique  
\- 3 ans à compter à compter de la dernière utilisation du compte sur le Site pour les données d’identification des clients et les choix de consentement ou opposition exprimés  
\- 6 ans pour les documents fiscaux  
\- 10 ans pour les pièces comptables  
\- les avis clients sont conservés jusqu'à demande de suppression  
\- le cas échéant, toute la durée des contentieux et jusqu’à épuisement des voies de recours

#### **9\. La gestion de l’achat par Click & Collect**

**9.1 Qui sont les responsables de traitement ?  
**Pour les traitements réalisés dans le cadre des achats en Click & Collect sur le Site, la société  
L Commerce (dont les coordonnées sont disponibles ci-dessus) et le magasin vendeur sont tous les deux responsables conjoints de traitement. Les coordonnées du magasin vendeur sont disponibles dans les Conditions générales de vente du Click & Collect.  
L Commerce est chargé de :  
\- gérer les traitements liés au paiement de la commande avec le sous-traitant bancaire ;  
\- transmettre au magasin vendeur l’ensemble des informations relatives au client nécessaires à la transaction et au service après vente.  
Le magasin vendeur est chargé de fournir les produits achetés et le service après-vente.  
**9.2 Quels sont les traitements réalisés ?**

|     |     |     |     |
| --- | --- | --- | --- |
| ###### Responsable(s) de traitement | ###### Traitement | ###### Base légale | ###### Durée de conservation |
| L Commerce | Réalisation des transactions de paiement | Exécution du contrat (conditions générales de vente) | Jusqu’au paiement complet.  <br>Jusqu’à la réception du bien ou à l’exécution de la prestation de service. Augmenté du délai de rétractation prévu pour les ventes de biens et fournitures de prestations de services à distance |
| Magasin vendeur | Fourniture des produits et services achetés, ainsi que du service après-vente associé | Exécution du contrat (conditions générales de vente | Durée de la relation contractuelle |
| Magasin vendeur | Gestion des réclamations relatives aux produits vendus | Exécution du contrat (contrat de vente et conditions générales d’utilisation du Site)  <br>Puis intérêt légitime du magasin vendeur à des fins de preuve | Durée nécessaire pour le traitement de la réclamation  <br>Archivage 5 ans à compter de la clôture de la réclamation |
| Magasin vendeur | Envoi d’offres commerciales de la part du magasin vendeur pour des produits similaires à ceux de vos derniers achats | Intérêt légitime du magasin vendeur et sauf opposition de votre part | Jusqu'à opposition ou 3 ans à compter de la dernière utilisation du compte |
| Magasin vendeur /  <br>SC GALEC | Envoi d’offres commerciales au nom du magasin vendeur | Consentement que vous pouvez retirer à tout moment | Jusqu’au retrait du consentement ou 3 ans à compter de la dernière utilisation du compte |
| Magasin vendeur /  <br>SC GALEC | Suivi de la relation client tel que la réalisation d’enquêtes de satisfaction | Intérêt légitime du magasin vendeur pour améliorer ses services, sauf opposition de votre part | Durée nécessaire pour la réalisation de l'objectif de l'enquête ou jusqu'à l'exercice du droit d'opposition |

**9.3. D'où proviennent les données traitées ?**  
Pour effectuer une commande en ligne, le client doit être titulaire d’un compte client unique. Lorsqu’un client passe commande, les données d’identification sont pré-remplies à partir de celles renseignées dans le compte, à savoir a minima les nom, prénom, adresse email et date de naissance.  
**9.4. Quelles sont les catégories de données concernées** ?  
Les Données Personnelles suivantes sont collectées ou pré-remplies à partir du compte : nom, prénom, adresse email et date de naissance.  
Les champs mentionnés dans les formulaires de collecte avec un astérisque sont obligatoires. Vous pouvez choisir de ne pas communiquer certaines Données Personnelles, ce choix pourra cependant empêcher l’utilisation du service Click & Collect.  
Dans le cas où vous renseignez les Données Personnelles d’un tiers, vous vous engagez à le faire avec le consentement de ce dernier, et après l’avoir informé des conditions dans lesquelles ses Données Personnelles sont recueillies, utilisées, stockées, divulguées.  
**9.5. Qui a accès à vos données personnelles ?**  
Les Données Personnelles collectées sur le Site sont destinées dans la limite de leurs attributions, (i) aux services internes de L Commerce et (ii) du magasin vendeur, (iii) à leurs sous-traitants notamment pour le service de paiement.  
Vos Données Personnelles ne feront l'objet de communications extérieures éventuelles autres que celles prévues ci-dessus que pour satisfaire aux obligations légales et réglementaires du responsable de traitement, notamment en cas de demande d'une administration ou d'une autorité judiciaire.  
**9.6. Où sont traitées les données personnelles ?**  
Vos Données Personnelles sont hébergées uniquement sur des serveurs situés en Union européenne et au Canada reconnu comme adéquat pour les traitements réalisés dans le cadre d’activités commerciales.  
**9.7 Qui est le Délégué à la protection des données ?**  
Certains magasins vendeurs ont désigné un Délégué à la Protection des Données dont les coordonnées sont disponibles auprès du magasin concerné.  
L Commerce a désigné un Délégué à la Protection des Données que vous pouvez contacter :  
    - à l'adresse électronique suivante : dpo@e.leclerc  
    - à l'adresse postale suivante : L Commerce – Délégué à la Protection des Données - 26 quai Marcel Boyer 94200 Ivry sur Seine.

#### **10\. Comment exercer les droits dont vous disposez sur vos données personnelles ?**

Conformément à la réglementation en vigueur, vous disposez de droits (accès, rectification, effacement, opposition, limitation, portabilité, définition des directives relatives à la conservation, à l'effacement et à la communication de vos Données Personnelles après le décès) sur les Données Personnelles vous concernant. Pour en savoir plus, vous pouvez visiter le site de la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés.  
Ces droits peuvent être directement exercés :  
\- sur le formulaire Allô E.Leclerc accessible à l'adresse [www.donneespersonnelles.leclerc](https://www.e.leclerc/contactez-nous/donnees-personnelles)\- par courrier à l'adresse suivante : Service Clients Allô E.Leclerc- 26 quai Marcel Boyer - 94200 Ivry sur Seine  
Certaines de vos Données Personnelles sont accessibles, et peuvent être vérifiées, modifiées et rectifiées, en se connectant à votre compte. Vous vous engagez à mettre à jour vos Données Personnelles renseignées sur votre compte en cas de changement et à corriger toute inexactitude.  
Lorsque vos Données Personnelles sont traitées avec votre consentement, vous pouvez, à tout moment, le révoquer. Vous êtes cependant informés de ce que les traitements mis en œuvre antérieurement à cette révocation demeureront valables.  
LCOMMERCE apporte la plus grande attention à la protection des Données Personnelles. Néanmoins, si vous considérez que leur traitement porte atteinte à vos droits ou que votre demande n’a pas été satisfaite, vous disposez de la faculté d’introduire une réclamation auprès de la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés (CNIL) - 3 Place de Fontenoy - TSA 80715 - 75334 PARIS CEDEX 07.  
Vous disposez d’un droit d’inscription sur la liste Bloctel d’opposition au démarchage téléphonique. Vous pouvez vous y inscrire en vous rendant à l’adresse suivante : [https://www.bloctel.gouv.fr/](https://www.bloctel.gouv.fr/) .

#### **11\. Comment cesser de recevoir des offres commerciales par email ou sms ?**

#### 

Si vous ne souhaitez plus recevoir d'offre commerciale de la part des entités du Mouvement E.Leclerc, vous pouvez à tout moment :  
\- modifier vos choix dans l'espace "Mon compte" sur le Site,  
\- cliquer sur le lien de désinscription prévu à cet effet dans chaque email commercial que vous recevrez,  
\- répondre STOP au SMS que vous recevrez.  
A titre d'information, il est également possible de bloquer l'expéditeur des messages reçus par mail ou sms :  
\- En fonction du fournisseur de messagerie électronique (Gmail, Outlook,…), si vous signalez un mail comme spam ou cliquez sur le bouton de désabonnement de votre fournisseur de messagerie électronique, vous ne recevrez plus de communications commerciales de cette adresse mail.  
\- De même en fonction de votre modèle de téléphone portable, si vous bloquez le numéro de téléphone, vous ne recevrez plus les SMS de cet expéditeur.  
Ces méthodes ne sont toutefois pas recommandées car elles bloquent l'expéditeur de manière permanente et nécessitent des actions complémentaires pour autoriser l'expéditeur et ainsi recevoir à nouveau les communications commerciales.  
Pour autoriser et recevoir à nouveau de la part des entités du Mouvement E.Leclerc des mails ou des SMS ainsi bloqués, vous pouvez contacter le service consommateur Allô E.Leclerc.

#### **12\. Quelles sont les mesures de sécurité et de lutte contre la fraude ?**

#### 

LCOMMERCE prend toute précaution utile afin de préserver la sécurité et la confidentialité de vos données afin notamment d'empêcher qu'elles soient déformées, endommagées, divulguées, et que des tiers non autorisés y aient accès.  
Dans le but de vérifier l'exactitude des Données Personnelles collectées sur le Site, LCOMMERCE pourra être amenée à effectuer une demande de justification d’identité.  
Nous attirons votre attention sur l'existence de nombreuses communications frauduleuses ou non autorisées usurpant l'identité de l'enseigne E.Leclerc. Pour toute information sur le sujet, consultez la page suivante :  
[https://www.e.leclerc/e/communications-frauduleuses](https://www.e.leclerc/e/communications-frauduleuses)Le Site est un site marchand permettant l'achat en ligne par carte bancaire. A ce titre, la transaction est réalisée à travers une connexion cryptée via votre navigateur pour transmettre les données directement à l'établissement bancaire.

#### **13\. Comment sont gérés les cookies ?**

#### 

Nous vous invitons à vous référer à la Charte des cookies accessible [ici](https://www.e.leclerc/e/charte-des-cookies)
